hku social data sci 一問

想問下呢科如果冇任何stat同programming底 會唔會好難讀
同埋呢科到底係咗做咩
同埋就業前景好唔好

出嚟揸兜

lm push

其實你會唔會睇漏左前面個Social呢個字
以為呢科淨係讀Data Science

似係根據HKU IM 爆出黎既
見佢都係under faculty of education 都camcam地
上年先啱啱新開 好想知啲人讀成點

前景得1年既人

social就冇咩問題 後面個兩個字先係最challenging

得20個

想徵召下依家讀緊嘅人

想玩data 認認真真去讀CS/ stat啦
哩啲科高不成低不就, 唔三唔四咁

同意 特別係呢科加埋social之後 讀啲technical嘅嘢好似仲少左

SOCIAL 我好叻架, 晚晚都出去 SOCIAL
DATA 我都有既, 一個月用 6G 夠唔夠?
SCIENCE 我有睇學是學非
我讀唔讀到呀 ?

我唔係特別鍾意data 但係佢出咗condition比我所以好struggle

連有咩course都唔知就咪係到9up喇

即係你係為左個school name啦

唔鐘意data就放棄哩科啦
哩科都數同CS 都有50%以上
你搵番social science 仲好

某程度上可以咁講 三大同其他始終有差距
p.s. 仲收到city offer

算啦 依科9的

city 咩科先

Lm 識人讀緊

bom

可唔可以叫佢分享下心得

佢同我講大概就係 個課程乜都hi 啲 又唔夠讀得deep 新科始終冇保證伏味濃 仲要做白老鼠

最撚垃圾係你啲戇鳩仔

冇任何底會唔會好難讀

其實program 好多人中學都未必有底 ict個啲好廢
你認認真真學c++ 之後好易跟
Ps:唔係it9

Btw有冇數底 識人讀到就尼比人quit住graduate

同意樓上 唔好讀新科 條路路易行 搵工就知
簡簡單單讀個cs 做 it fitfit ot

冇啊得dse maths 4

咩都掂啲係大部分科既通病 覺得從來都係要靠自己學 特別係it

只可以講依科只不過係巧立名目 聽個名係威嘅 不過如果讀只可以講巴打加油 要有一定心理準備 講真今年武廢加運動 你講實際教學方面可以話係冇乜可以講到.

依家讀緊咩
學好C++ 成功一半了
咁都預左要追番M1&M2 可以睇下課程表有冇需要
暑假追下

mgt

Data science最常用嘅language唔係C++
不過我都唔知呢科係教邊種language

係一個好基礎
正常會教左先
可以係C/C++
掌握左一種之後其他嗰啲呢就只不過係轉下啲表達式其實會容易上手好多

香港愈黎愈多呢類programme
迎合僱主、市場

你如果讀CS就一定教姐

一聽都知係啲大學開黎撚鳩啲傻仔
完全諗唔到社會上面邊個機構想請你

我都已經唔係坐係課堂聽書果個年代
WFC ?

DATA SCIENCE 如果用C++ 可能會寫死人
應該用 R 或者 PYTHON

但係僱主又無信心呢啲FG

最多請你做 MARKETING ,
之後做返平時MARKETING 做既野,
一樣人工,
但做多啲DATA ANALYSIS 既野

香港係programme title/專業資格行先
無左data science呢兩隻宇，連interview機會都唔會有
唔似外國會用各種interview chok真實力

一定係垃圾科黎
係im拆出黎都知一定係垃圾
再加埋個課程名
不過呢d data science 科一定要寫code嫁啦
如果你數底太垃圾或者coding學得慢預左quit u都得嫁啦
一係你去google睇下d online data science course既內容岩唔岩自己先
比埋幾個keyword你
linear regression, logistics regression, regularisation, SVM

揀u 定揀科先，u 令你日後人生圈子唔同。

如果科行先，興趣大於一切。

論前途，其實好多人讀非所做。

因為請人果個都要交代，點解比呢條友見工
睇黎data呢個字可能令人聯相到big data
有機會有啲傻佬會鐘意

圈子決定人生
興趣決定快樂程度

最後果句，睇到流淚

其實以外國標準，請個maths/stat/phy/ee人搞data science仲好過呢d major
不過香港d hr/老細又會覺得唔岩keyword，「cs先係搞data science/it野」
學你咁講，就係請人果個方便交代，所以大學先搞到咁多on9 programme出黎

你勸得掂班hr/老細肯跟外國standard請人先算啦
香港就係programme title行先

好多學科，就係搞出黎諗住有人想請
但大學啲人好脫節架，根本唔會了解社會要咩人
亂咁設計課程

但唔怪得佢，老師識教咩咪教咩，
又要教到學到考到，教得淺無用
教得深無人學到，

用現有既老師，佢地識既野
砌一個相似社會方向既課程，
咪咁撚樣囉